---
aid: 9025
zid: 654092
title: "想到一个问题，怎么解决远东问题？"
author: Ansys19
date: 2016-07-06 18:31:23+07:00
lastmod: 2016-07-15 16:13:00+07:00
---

Ansys19 于 2016-7-6 18:31:23 发表了：

按书中的进度，沙俄应该已经开始进入黑龙江流域了。雅克萨、海参崴、勃力，库页岛，统统自古以来就是是我澳宋领土不可分割的一部分

---

angel8th 于 2016-7-6 21:16:36 发表了：

1640 年，俄国人还远着呢。

一个是经营好北海道，萨哈林岛，以海制陆。

二是派一支部队征服并守卫贝加尔湖地区，阻断俄国殖民的道路

三是在欧洲不断的给俄国人找别扭。&nbsp; &nbsp;有没有萌大波波的？

---

punishment 于 2016-7-7 01:40:02 发表了：

毛子扩张主要是谋求毛皮向西欧出口，这是他们底层发家致富的主要途径。可利用我澳宋帝国独一无二的特殊宣传手段，辅以兰度伯爵超越时代的时尚理念，向西欧上流社会鼓吹“没有买卖就没有杀害”、“野生动物传播鼠疫”、“兔兔辣么可爱”等先进动保理念，同时使用人造毛皮之类代用品搞垮西欧毛皮市场。没有买卖就没有杀害未必，没有毛皮则没有毛子必然，如此西伯利亚一鼓可定也。

---

深潜者 于 2016-7-7 06:07:23 发表了：

等平定汉地后，令“漠北招讨制置使”命草原诸部持元老院配发之军械举族西征即可。

---

xuelindiao 于 2016-7-7 06:31:36 发表了：

记得&nbsp;&nbsp;司凯德&nbsp;&nbsp;一直有&nbsp;&nbsp;对此开发预案

---

zhuohuoz 于 2016-7-7 21:24:21 发表了：

感觉占领了明朝之后再考虑这个问题也来得及，而且到那时候这个也就不是问题了

---

Scat 于 2016-7-8 00:01:38 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-7-7 06:31
>
> 记得&nbsp;&nbsp;司凯德&nbsp;&nbsp;一直有&nbsp;&nbsp;对此开发预案

有阿，简单说就是把北海道作为牧场，先刷出几万骑兵，然后演黑龙江进入东北腹地，一方面消灭满清残余，一方面沿着哥萨克来的方向逆推过去，同时招抚沿路的阿尔泰-通古斯语系部落，一直打到俄国本土让俄国成为傀儡政权，保证一个随时可以摧毁任何欧洲政权的手段，同时也打击奥斯曼。

俄国人在西伯利亚和远东不招原住民待见主要是经济原因，俄国人唯一需要的东西是毛皮，可是还给不出好价钱。相比之下中国对毛皮的需求一向是无底洞，整个北美都在给大清国打海狸。跟毛子最大的不同是蒸汽机时代工业需要海量的鹿皮，而从乌拉尔往东到处都是“使鹿之民”，所有驯鹿部落最需要的东西是盐，因为驯鹿并不是一种真正的家畜，而是一种半驯化的野生动物，驯鹿愿意跟人在一起是因为人可以提供盐，寒带地区蒸发量极低几乎不可能存在天然盐碱，人类提供的盐的量是决定驯鹿种群数量的关键因素，因为植物有的是。另外所有北方部落都喜欢棉布和烈酒，帝国可以提供性价比最好的货色，毛子的棉布是土耳其转手的，烈酒还不够自己喝的。

另外哥萨克在东进的过程中坏事做绝，基本上没个几十年苦役的罪要顶就算哥萨克也不会愿意往西伯利亚跑，来的都是人渣中的人渣，被征服的部落一反抗就两三百年的大有人在，应该说就没有不反抗的，等帝国王师往回打的时候原住民群众必然是夹道欢迎。

---

Scat 于 2016-7-8 00:03:39 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-7-7 21:24
>
> 感觉占领了明朝之后再考虑这个问题也来得及，而且到那时候这个也就不是问题了 ...

准备要提前做，动手要等灭明之后，将来那么多明遗总得有地方塞

---

Scat 于 2016-7-8 00:05:23 发表了：

> punishment 发表于 2016-7-7 01:40
>
> 毛子扩张主要是谋求毛皮向西欧出口，这是他们底层发家致富的主要途径。可利用我澳宋帝国独一无二的特殊宣传 ...

向欧洲出口羽绒服就行了，另外中国的毛皮价格比欧洲高的多。

---

punishment 于 2016-7-8 04:22:09 发表了：

> Scat 发表于 2016-7-7 11:01
>
> 有阿，简单说就是把北海道作为牧场，先刷出几万骑兵，然后演黑龙江进入东北腹地，一方面消灭满清残余，一 ...

受教

不过黑龙江以西的西伯利亚河流基本都是注入北冰洋的吧？黑龙江流域可以，其他地方水运不通农耕和工业建设恐怕搞不起来。从这边征服欧洲得先修西伯利亚铁路吧。

我觉得西伯利亚弄成元老院上林苑，五百废都包装成当代天可汗牧民的首领草原的苍鹰，羁縻当地蒙古部落即可。平时收毛皮，哥萨克来了就把骑兵撒出去打火鸡，元二代有谁想从军的不妨派去 cos 班超张骞王玄策。

---

Scat 于 2016-7-8 07:47:59 发表了：

> punishment 发表于 2016-7-8 04:22
>
> 受教
>
> 不过黑龙江以西的西伯利亚河流基本都是注入北冰洋的吧？黑龙江流域可以，其他地方水运不通农耕和工 ...

将来修铁路就是了，跟毛子一样。

---

xp123567 于 2016-7-8 11:12:26 发表了：

海军应该赶快在南千岛群岛或库页岛找几个居点，提前为以后的商业捕鲸船队建个基地。现在临高这么缺油脂，放着那些大家伙不抓有点说不过去啊，以前提资源不足，但现在条件应该成熟了。

---

lmx1982 于 2016-7-8 12:32:42 发表了：

担心这个干嘛，以后整个欧洲都只是澳宋帝国的一个行省。不会存在什么远东问题了。

---

zhuohuoz 于 2016-7-9 07:00:08 发表了：

> Scat 发表于 2016-7-8 00:01
>
> 有阿，简单说就是把北海道作为牧场，先刷出几万骑兵，然后演黑龙江进入东北腹地，一方面消灭满清残余，一 ...

原住民部落大概也指望不上什么，人口太少，做做向导还可以

---

zhuohuoz 于 2016-7-9 07:18:13 发表了：

> Scat 发表于 2016-7-8 00:03
>
> 准备要提前做，动手要等灭明之后，将来那么多明遗总得有地方塞

明朝的人口可不像建国后那么多，满打满算最乐观估计也就 2 亿，战乱饥荒还得死一大批，到元老院占领全国之后能剩下 1.5 亿就算很多了

强制迁移大量人口去“极北苦寒之地”是会造成大量民怨的，靠人口自然迁移又没有足够吸引力。

“闯关东”的历史条件，在明末的时代还不满足。一方面华北的人口压力还没那么大，另一方面东北也还没具备条件，再加上小冰河时期。

没有足够的当地汉族人口，光靠极少量的原住民，就算能打下来也不好守。军队长期驻扎在荒无人烟的地方，后勤补给很成问题。

耐寒水稻是从北海道传进来的，不知道穿越的时候有没有带种子。

---

mmchen 于 2016-7-9 12:02:30 发表了：

从 500 狒时空的政治正确来看，不存在什么远东中东这些词

---

深潜者 于 2016-7-9 12:18:52 发表了：

> mmchen 发表于 2016-7-9 12:02
>
> 从 500 狒时空的政治正确来看，不存在什么远东中东这些词

或许“中东”改为“中西”，欧洲改为远西，美洲变成远东？

---

尤冈蒙多 于 2016-7-9 14:07:58 发表了：

随他们去吧，反正眼下又不归元老院管，消化珠三角长三角怎么也得用一代人的时间吧

而且打个大送的旗号也有脸说自古以来？

---

zhuohuoz 于 2016-7-9 19:30:51 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2016-7-9 14:07
>
> 随他们去吧，反正眼下又不归元老院管，消化珠三角长三角怎么也得用一代人的时间吧
>
> 而且打个大送的旗号也有 ...

每个阶段能够消化的面积是倍数上升的第一阶段海南 8 年

第二阶段珠三角 8 年

第三阶段全国核心地区 8 年

第四阶段藏疆蒙东北东南亚日本 8 年

第五阶段就可以占领全世界了

---

Scat 于 2016-7-9 23:47:23 发表了：

> xp123567 发表于 2016-7-8 11:12
>
> 海军应该赶快在南千岛群岛或库页岛找几个居点，提前为以后的商业捕鲸船队建个基地。现在临高这么缺油脂，放 ...

最合适的定居点在小樽，其它地方先修几个夏季营地就可以，冬季就撤，反正也没人会抢。

---

Scat 于 2016-7-10 00:04:22 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-7-9 07:18
>
> 明朝的人口可不像建国后那么多，满打满算最乐观估计也就 2 亿，战乱饥荒还得死一大批，到元老院占领全国之 ...

不需要耐寒水稻，直接种小麦就可以了，再往北可以种黑小麦，也就是小麦和黑麦的杂交品种，就算没有种子也可以现杂交，还有燕麦，北边能种的东西多了。

至于人口，当时人口少，可是人地矛盾一点也不少，不然也没那么多农民军。农民军讲啥，均田免粮，有免费土地，安排好交通食宿农牧业物资，总有人愿意去的。

当时汉人少，少民更少，高纬度受小冰期比中低纬度更大，满人不就二三十万，蒙古人一两百，俄国人口也就 1 千多，还是算上各种被征服民族的。随着开始一部分中国移民进入，有了农业和铁路线之后，很快就会有林业矿业，大量雇佣劳动力就会跟过去，原住民并没有什么可以快速增加人口的办法。

---

Scat 于 2016-7-10 00:08:11 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-7-9 07:00
>
> 原住民部落大概也指望不上什么，人口太少，做做向导还可以

原住民主要是养驯鹿，鹿皮在蒸汽时代的重要性就像现在的电缆，绝大多数工厂的动力传输都是用天轴-皮带，做皮带鹿皮是最好的，那是绝对的战略资源

---

zhuohuoz 于 2016-7-13 19:06:58 发表了：

> Scat 发表于 2016-7-10 00:04
>
> 不需要耐寒水稻，直接种小麦就可以了，再往北可以种黑小麦，也就是小麦和黑麦的杂交品种，就算没有种子也 ...

我并不是想说原住民和汉族的比例问题，而是人口太少对于元老院这种半工业化的水准来说是很致命的问题

开垦北大荒也不是件容易的事，西伯利亚铁路更是人堆出来的

---

Scat 于 2016-7-15 01:22:00 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-7-13 19:06
>
> 我并不是想说原住民和汉族的比例问题，而是人口太少对于元老院这种半工业化的水准来说是很致命的问题
>
> 开 ...

边疆地区并不需要上什么工业，只需要挖矿

---

CVN22 于 2016-7-15 07:42:38 发表了：

解决你妹远东问题，等铁甲舰出来直接黑船去欧洲，谁不服就打死谁。

---

wwz45 于 2016-7-15 09:23:30 发表了：

几百人的探险队地图开疆，实在不值一提。

---

kkjjmmkjm 于 2016-7-15 11:35:32 发表了：

1632 年，俄罗斯已经扩张到雅库茨克，

1637 年扩张到鄂霍次克，太平洋边，

1648 年绕过白令海峡，要知道明朝说的小冰期直到 1650 年，可更北的俄罗斯人是怎么过的呢？

1643 年，俄罗斯人抵达松花江，要不是康熙把俄罗斯人打跑，

1657 年毛子就在东北扎根了。

1728 年登陆阿拉斯加。

---

有萝卜还吃菜 于 2016-7-15 13:46:11 发表了：

用火绳枪的哥萨克毛子，有什么好考虑的，直接米涅步枪加山地榴干死他们。

---

赵学浩 于 2016-7-15 14:01:48 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2016-7-15 11:35
>
> 1632 年，俄罗斯已经扩张到雅库茨克，
>
> 1637 年扩张到鄂霍次克，太平洋边，
>
> 1648 年绕过白令海峡，要知道明朝说 ...

都是独立据点，一个个拔了毛子大半年也未必知道

---

kkjjmmkjm 于 2016-7-15 15:28:05 发表了：

> 赵学浩 发表于 2016-7-15 14:01
>
> 都是独立据点，一个个拔了毛子大半年也未必知道

你说的独立据点是没有错的。（后几个据点确实没多少人，多的三四百，少的只有二三十，但前面的据点已经有几千上万人了。）

大半年也能符合毛皮贸易，一年一个周期的时间。

但是根本不用拔据点吧。

只要把毛皮贸易搞掉就可以了。

当时，毛皮贸易占沙俄 14~50%的年财政收入。

搞掉毛皮贸易，沙俄的舰队就没钱建了。

不老实的据点再拔掉好了，最好是找代理人操作，而不是自己动手。

同理，捕鲸也是一个道理。

元老院是最大的，也几乎是唯一的买方市场。

让小日本去卖命捕鲸，这边操纵鲸油市场就可以了。

---

xuelindiao 于 2016-7-15 15:58:47 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2016-7-15 15:28
>
> 你说的独立据点是没有错的。（后几个据点确实没多少人，多的三四百，少的只有二三十，但前面的据点已经有 ...

那就鼓励&nbsp;&nbsp;晃太急&nbsp;&nbsp;八旗领主&nbsp;&nbsp;贵族 向西伯利亚&nbsp;&nbsp;获取毛皮。诱之以利，当代理人。

---

kkjjmmkjm 于 2016-7-15 16:13:52 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-7-15 15:58
>
> 那就鼓励&nbsp;&nbsp;晃太急&nbsp;&nbsp;八旗领主&nbsp;&nbsp;贵族 向西伯利亚&nbsp;&nbsp;获取毛皮。诱之以利，当代理人。 ...

你觉得那些罪犯、逃奴，，，，，，能经受得住更高价格的诱惑，

或者更多工业品享受设施的诱惑，

或者在台湾开设的
高雄 维加斯
声色犬马的诱惑吗？

唯一需要解决的就是一些带队的海军将领。

无论是贿赂还是一劳永逸的解决。

俄皮澳芯也是一种选择。

让沙皇在远东投入更多的补给，而得不到毛皮贸易的好处，可以拖住他们在波罗地海的步伐。

以抵消在南洋和印度洋对英国、德国、荷兰的限制。

毕竟正在 30 年战争期间。

无论是毛子的军官，北方的满蒙，还是西伯利亚和远东的土著，都是可以成为代理人的选项。

没有永远的朋友，只有永远的利益。

大家一起来拆散毛子向四个方向获得出海口的战略意图。

---
